國際報告指「普教中」學生閱讀力較低分 楊潤雄：無關教學語言

國際報告指「普教中」學生閱讀力較低分 楊潤雄：無關教學語言 (16:28)
2018/2/7

共2幅 上一頁下一頁
國際教育成績評估協會「全球學生閱讀能力進展研究」顯示，「普教中（普通話教授中文）」學生閱讀平均分，較非「普教中」學生低。教育局長楊潤雄認為，學生閱讀表現與學校是否採用普通話作為教學語言，沒有明顯關連。

其他報道：【流感肆虐】幼園小學明起放新年假 至今12宗兒童嚴重個案 九成無打針

广告

inRead invented by Teads
2016年「全球學生閱讀能力進展研究」，調查全港139間小學、超過3,000名小四學生，發現學校以普通話作授課語言的學生，閱讀平均分比非普通話授課學生低，反映「普教中」不代表可以提升學生閱讀能力。

熱血公民鄭松泰在立法會大會，問教育局會否檢討「普教中」遠程目標。教育局長楊潤雄書面回覆，無論「普教中」或「廣教中（廣東話教中文）」，均能提升學生中文閱讀能力，認為學生閱讀表現，與學校是否採用普通話作為中文教學語言，無明顯關連。

楊潤雄表示，教育局會繼續在教授中文方面，向學校提供協助、專業培訓等。

他另提到，語常會2008/2009學年推出為期6年、協助中小學推行「普教中」計劃；最近5年，有40所中小學參與計劃（2013/2014學年為計劃最後一年），相關開支約1,400萬元。

屌你老母輸打贏要

手術成功,但病人死左姐

咁即係, 推普廢粵, 係無關教育,

完全係消滅港粵文化既政治任務囉！

召喚支持普教中嘅五毛JR

有晒研究數據你又唔認數

你係得既

屌你老母

依枝歌仔仲有無得唱

怪唔得之d五毛on99咁啦
以前以為佢地為份工扮弱智不能閱讀理解人地講咩傾黎傾去都無重點。
原來真係弱智

吸入有毒氣體都對人體無害架啦
你係咪質疑阿爺隻狗

笑撚死，不過之前有報告講到明普教中無助提升語言能力都無人理

事實證明 粵語教中文 先會提升中文水平
詞彙多 學而精 領會意境語句清晰咁多 少好多誤解

一直都知普教中係無撚用 仲要係大倒退
佢地要做既係同大陸接軌
根本就係將香港細路既思想水平拖低到佢地既層次
讀得多會讀壞腦

屌佢老母教育局，選擇性失明

普教中要花時間教普通話
比起用廣東話教緊係差啲

港共政府

護航得好樣衰

但點解大陸啲學生普遍嚟講 文學修養 中文水平都好啲咁？
香港學生啲中文
利申：反普教中 撐粵教中 只係純粹好奇 想知點解

好簡單 母語唔同 吸收能力就有差異
你識英文 英國人識英文
但睇一篇文既感覺會有唔同

中國人口多，top 0.1%數量都多過香港一屆DSE考生